<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AboutTheGarden on</title><link>https://share.ryken.cloud/</link><description>Recent content in AboutTheGarden on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://share.ryken.cloud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>架构调整</title><link>https://share.ryken.cloud/%E6%9E%B6%E6%9E%84%E8%B0%83%E6%95%B4/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://share.ryken.cloud/%E6%9E%B6%E6%9E%84%E8%B0%83%E6%95%B4/</guid><description>现在 openelb 控制面和数据面在一起还没有拆分，为满足建行的需求，需要将 openelb 拆分为 openelb-manager(deploy) 和 openelb-speaker(ds)，以及包括之后的 openelb-server(ui http server)。拆分过程需要考虑细化组件功能以及各个组件的通信，同时调研 layer2 使用 Leaderelector 还是 memberlist 实现更好的故障转移，以及各个协议speaker是否启用的配置、流程
功能划分如下：
组件 功能 其他说明 openelb-controller ipam 容器网络 openelb-speaker 路由宣告 主机网络 openelb-apiserver console server 后端 容器网络 openelb-console ui 显示 容器网络 openelb-agent 用于获取主机的一些信息给 apiserver 主机网络 kse-openelb-plugin - - openelb-controller 功能点： leader 选举 - 支持多副本(主备模式) ipam - 处理 eip 并为 svc 分配 ip，记录 ip-svc 关系 默认 eip eip 绑定 namespace 可以去除不必要的 eip 注解，但同时需要注意兼容性 webhook - 验证 eip 以及 service 的修改(后者是否可以修改的优雅一点) 其余问题：</description></item><item><title>猫咪喂养-2023</title><link>https://share.ryken.cloud/%E7%8C%AB%E5%92%AA%E5%96%82%E5%85%BB-2023/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://share.ryken.cloud/%E7%8C%AB%E5%92%AA%E5%96%82%E5%85%BB-2023/</guid><description>note:
猫咪生性调皮捣蛋，如果上门的时候发现一些杯子、盒子啥的东西掉到了地上，麻烦也帮收拾一下，多半是被猫咪碰到地上的 猫咪经常会在阳台的吊床上休息，有时候往吊床上跳的时候会把毯子踢歪，也麻烦帮收拾一下洛洛的毯子 有时间的话摸摸洛洛 (撸猫) 1. 食物 猫粮 吃饭的碗具在电脑桌的左下方，有一个不锈钢的小碟子和一个猫脸的圆盆(猫粮主要用那个不锈钢的碟子，圆盆用来放一些旧的粮或者怕猫不够吃的情况在盆里她多加一点) 猫粮袋子在猫碗具的旁边 喂粮前先把不锈钢的小碟洗一洗(有剩粮的话就先倒在盆里)，用卫生纸擦干，然后加上盆里的或者袋子里的猫粮，给差不多 2~3 天的粮。(不怕给多，给多了下次来的时候就知道差不多加多少粮就可以了) 如果猫有软便或者拉稀的情况，在放鸡脖的抽屉里面找一找益生菌，一整袋均匀倒到猫粮里面 鸡脖 在抽屉里面拿一个鸡脖，可以手拿着喂一下也可以用剪刀剪成大约一小节手指长度的块喂她，(洛洛不护食，可以手拿着喂，但是要注意她可能吃的时候会往下拽，你得抓紧点；而且如果剩下比较小的一截的话，要小心一点，洛洛可能会咬到你的手) (剪成一小节是因为洛洛喜欢吃鸡脖，吃的会比较急，她会一大块吃下去发现咽不下会吐出来再咬一咬)</description></item><item><title>猫咪喂养-2022</title><link>https://share.ryken.cloud/%E7%8C%AB%E5%92%AA%E5%96%82%E5%85%BB-2022/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://share.ryken.cloud/%E7%8C%AB%E5%92%AA%E5%96%82%E5%85%BB-2022/</guid><description>1. 食物 猫粮 如果猫碗里面有剩余的猫粮，可以先将粮放到猫粮旁边的塑料盒中，方盒和圆盒都可以 先洗一下不锈钢猫碗（底下使用了双面胶固定，洛洛有时会舔盘子，把盘子弄到地上） 洗完之后使用马桶旁边的纸巾擦干 使用&amp;rsquo;称&amp;rsquo; 并&amp;quot;去皮&amp;quot;后，倒入120g左右猫粮（可以加上之前剩下的），之后将碗放置到双面胶上固定 化毛膏 喂大约3-5cm 益生菌 称好粮之后，倒入一袋益生菌。 2. 饮水 洛洛听到水龙头的水声，有时会冲过去，将水龙头摆向热水（靠外侧），先水开到最大，让水加热一会，等待水变温之后，将水调小一点之后给洛洛喝。如果洛洛自己喝，那就等待喝完之后关闭水龙头；如果洛洛没有自己喝，麻烦用手接一些水给洛洛喝 猫碗旁边的小碗和水杯中的水换成水龙头里面的温水 3.</description></item></channel></rss>